[
   {
      "question":"Who is the founder of Google?",
      "optionA":"Mark Zuckerberg & Larry Page",
      "optionB":"Steve Jobs & Bill Gates",
      "optionC":"Larry Page & Sergey Brin",
      "optionD":"Sergey Brin& Bill Gates",
      "correctAns":"Larry Page & Sergey Brin"
   },
   {
      "question":"पौष्टिक पदार्थ कती प्रकारका हुन्छन ?",
      "optionA":"6 प्रकार",
      "optionB":"12 प्रकार",
      "optionC":"3 प्रकार",
      "optionD":"8 प्रकार",
      "correctAns":"6 प्रकार"
   },
   {
      "question":"निदाउंदा आँखा बन्द नगर्ने जिव कुन हो ?",
      "optionA":"सर्प",
      "optionB":"कछुवा",
      "optionC":"घोडा",
      "optiond":"ऊट",
      "correctAns":"सर्प"
   },
   {
      "question":"सन् २०१८ को FIFA विश्वकप कुन देशमा हुदै छ ?",
      "optionA":"Russia",
      "optionB":"Spain",
      "optionC":"China",
      "optionD":"Qatar",
      "correctAns":"Russia"
   },
   {
      "question":"बोसो मा घुल्ने Vitamin हरु कुन कुन हुन् ?",
      "optionA":"CDEK",
      "optionB":"BDEK",
      "optionC":"DEK",
      "optionD":"ABCD",
      "correctAns":"DEK"
   },
   {
      "question":"अनुराधा कोइरालाले चलाएको संस्थाको नाम के हो ?",
      "optionA":"माईति नेपाल",
      "optionB":"शान्ति नेपाल",
      "optionC":"नेपाल महिला संघ",
      "optionD":"नेपाली घर",
      "correctAns":"माईति नेपाल"
   },
   {
      "question":"कति वर्षको उमेरमा मानिसको मस्तिष्कको विकास रोकिन्छ ?",
      "optionA":"20",
      "optionB":"16",
      "optionC":"12",
      "optionD":"15",
      "correctAns":"15"
   },
   {
      "question":"What is the name of the woman who divorced with the most powerful Russian President Vladimir Putin?",
      "optionA":"Lyudmila Shkrebneva",
      "optionB":"Monica Lewinsky",
      "optionC":"Maria Sharapova",
      "optionD":"Julia Angolo",
      "correctAns":"Lyudmila Shkrebneva"
   },
   {
      "question":"Brian Lara is related with which sport?",
      "optionA":"Cricket",
      "optionB":"Hockey",
      "optionC":"Tennis",
      "optionD":"Football",
      "correctAns":"Cricket"
   },
   {
      "question":"सागर थापा कुन खेल संग सम्बन्धित छन् ?",
      "optionA":"Swimming",
      "optionB":"Cricket",
      "optionC":"Football",
      "optionD":"Volleyball",
      "correctAns":"Football"
   },
   {
      "question":"ऐतिहासिक सिन्धुलीगढीमा युद्ध सङ्ग्रहालयको शिलान्यास कहिले गरिएको हो ?",
      "optionA":"विसं २०७६ कात्तिक २४",
      "optionB":"विसं २०७६ कात्तिक २६",
      "optionC":"विसं २०७६ कात्तिक २७",
      "optionD":"विसं २०७६ कात्तिक २५",
      "correctAns":"विसं २०७६ कात्तिक २४"
   },
   {
      "question":"Stolen Images Of Nepal नामक पुस्तकका लेखक लैनसिंह वाङ्देल हुन् भने Lost Heritage Of Nepal नामक पुस्तकका लेखक को हुन्",
      "optionA":"युबराज चुडाल",
      "optionB":"गणेश पन्थी",
      "optionC":"रमेश ढुङ्गेल",
      "optionD":"सुनिल प्रकाश पौडेल",
      "correctAns":"रमेश ढुङ्गेल"
   },
   {
      "question":"सात गीतिएल्बम एकसाथ सार्वजनिक गरी रेकर्ड कायम गर्ने स्रष्टा को हुन् ?",
      "optionA":"डा.भगवान कोइराला",
      "optionB":"डा.कृष्णहरि नेपाल",
      "optionC":"कालीप्रसाद रिजाल",
      "optionD":"डा. डीआर उपाध्याय",
      "correctAns":"डीआर उपाध्याय"
   },
   {
      "question":"इस्लामिक स्टेटका प्रमुख अबु बकर अल बग्दादी कहिले मारिए ?",
      "optionA":"अक्टोबर २६,२०१९",
      "optionB":"जुलाई २६,२०१९",
      "optionC":"अगष्ट २६,२०१९",
      "optionD":"नोभेम्बेर २६, २०१९",
      "correctAns":"अक्टोबर २६,२०१९"
   },
   {
      "question":"सामाजिक सञ्जाल फेसबुकको सुरुवात कहिलेदेखि भएको हो ?",
      "optionA":"सन् २००६ फेब्रुअरी ४",
      "optionB":"सन् २००४ फेब्रुअरी ४",
      "optionC":"सन् २००४ फेब्रुअरी ५",
      "optionD":"सन् २००५ फेब्रुअरी ४",
      "correctAns":"सन् २००४ फेब्रुअरी ४"
   },
   {
      "question":"संयुक्त राष्ट्र संघ शान्ति स्थापना गर्न सबैभन्दा बढी खर्च गरेको मुलुक कुन हो?",
      "optionA":"लेबनाल",
      "optionB":"बुरुण्डी",
      "optionC":"हाइटी",
      "optionD":"कम्बोडिया",
      "correctAns":"कम्बोडिया"
   },
   {
      "question":"'शन शिरो' रंगशाला कुन सहरमा छ ?",
      "optionA":"मिलन",
      "optionB":"पेरिस",
      "optionC":"रोम",
      "optionD":"इटली",
      "correctAns":"मिलन"
   },
   {
      "question":"संयुक्त अधिराज्य बेलायतको वेल्स ब्रेकनमा आयोजित सैन्य अभ्यास (२०१९) मा स्वर्णपदक प्राप्त गर्ने सैन्य टोली कुन हो ?",
      "optionA":"बेलायती सेना",
      "optionB":"चिनिया सेना",
      "optionC":"भारतीय सेना",
      "optionD":"नेपाली सेना",
      "correctAns":"नेपाली सेना"
   },
   {
      "question":"सन् २०१७ जूनमा सम्पन्न आठौं आईसीसी च्याम्पियन्स ट्रफी क्रिकेट प्रतियोगिताको उपाधि कसले जित्यो ?",
      "optionA":"इङ्ल्यान्ड",
      "optionB":"भारत",
      "optionC":"ऑस्ट्रिलिया",
      "optionD":"पाकिस्तान",
      "correctAns":"पाकिस्तान"
   },
   {
      "question":"प्रधान कार्यालय द हेग सहरमा रहेको अन्तराष्ट्रिय न्यायालय मा कति जना न्यायधिश रहने व्यवस्था छ?",
      "optionA":"२५ जना",
      "optionB":"२१ जना",
      "optionC":"१५ जना",
      "optionD":"९ जना",
      "correctAns":"१५ जना"
   },
   {
      "question":"नेपालको पहिलो आधुनिक बैंक कुन हो?",
      "optionA":"नेपाल बैंक लिमिटेड",
      "optionB":"कुमारी बैंक",
      "optionC":"हिमालयन बैंक",
      "optionD":"नबिल बैंक",
      "correctAns":"नेपाल बैंक लिमिटेड"
   },
   {
      "question":"१३औ SAG GAME 2019 (काठमाडौँ -पोखरा) कहिले देखि सुरु भयो?",
      "optionA":"सन् २०१९ डेसेम्बेर १",
      "optionB":"सन् २०१९ डेसेम्बेर ५",
      "optionC":"सन् २०१९ नोवेम्बेर १",
      "optionD":"सन् २०१९ डेसेम्बेर १०",
      "correctAns":"सन् २०१९ डेसेम्बेर १"
   },
   {
      "question":"लिच्छविकालमा राजकीय भाषा कुन थियो ?",
      "optionA":"संस्कृत",
      "optionB":"पाली",
      "optionC":"रन्जना",
      "optionD":"श्रीजंग",
      "correctAns":"संस्कृत"
   },
   {
      "question":"सर्बप्रथम कुन 'अफ्रिकी देश' वोर्ल्ड कप फूटबल का लागि छनोट भएको थियो?",
      "optionA":"नामिबिया",
      "optionB":"इजिप्ट",
      "optionC":"इथियोपिया",
      "optionD":"नाइजेरिया",
      "correctAns":"इजिप्ट"
   },
   {
      "question":"१३औ सग गमे- २०१९(काठमाडौँ -पोखरा) कति पदक वितरण गरिने भएको छ ?",
      "optionA":"१०५८",
      "optionB":"१२५०",
      "optionC":"११५३",
      "optionD":"१११५",
      "correctAns":"१११५"
   },
   {
      "question":"हिमालय टेलिभिजनबाट प्रशारण भएको चर्चित रियालिटी शोको ‘दि भ्वाइस अफ नेपाल’-२ का बिजेता को हुन्?",
      "optionA":"सनिष श्रेष्ठ",
      "optionB":"राम लिम्बु",
      "optionC":"रबि ओड",
      "optionD":"विकास लिम्बु",
      "correctAns":"राम लिम्बु"
   },
   {
      "question":"आप्रवासी कामदारको मानवअधिकार संरक्षणसम्बन्धी अन्तर्राष्ट्रिय सम्मेलनको आयोजना काठमाडौँमा कहिले गरियो ?",
      "optionA":"२०७६ कात्तिक २७–२९",
      "optionB":"२०७६ कात्तिक २६–२८",
      "optionC":"२०७६ कात्तिक २४ –२६",
      "optionD":"२०७६ कात्तिक २८–३०",
      "correctAns":"२०७६ कात्तिक २६–२८"
   },
   {
      "question":"८ औ सस्करण को महिला बिश्व कप फूटबल को उपाधि जित्ने राष्ट्र कुन हो ?",
      "optionA":"अमेरिका",
      "optionB":"ब्राजिल",
      "optionC":"फ्रान्स",
      "optionD":"इटाली",
      "correctAns":"अमेरिका"
   },
   {
      "question":"अस्ट्रेलियाको थिङ्क ट्याङ्क इन्स्टिच्युट फर इकोनोमिक्स एन्डपिस (आईईपी) द्वारा जारी विश्व शान्ति सूचकाङ्क २०१९ मा नेपाल कतिऔँ स्थानमा रहेको छ ?",
      "optionA":"८४औँ",
      "optionB":"८७औँ",
      "optionC":"७६औँ",
      "optionD":"७३ औँ",
      "correctAns":"७६औँ"
   },
   {
      "question":"नेपाल को अन्तराष्टिय समन्ध लाई मजबुद बनाउन सगरमाथा संबादको सुरुवात कहिले बाट गरियो?",
      "optionA":"बि स २०७६ असार २५",
      "optionB":"बि स २०७६ बैशाख २",
      "optionC":"बि स २०७६ जेष्ठ १",
      "optionD":"बि स २०७५ बैशाख २",
      "correctAns":"बि स २०७५ बैशाख २"
   }
]